<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 13:15:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre atropelado por motociclista na GO-070, em Goianira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_24fcf3d5a99e2dc01992242dc72f7ec9d0c9b89e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:05:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:24fcf3d5a99e2dc01992242dc72f7ec9d0c9b89e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após ser atropelado por um motociclista na GO-070, em Goianira, na tarde de sábado, 28.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima não portava documentos, o que impossibilita a identificação até o momento.</p>
<p>O condutor da motocicleta, de 22 anos, sofreu apenas escoriações leves e recusou atendimento médico.</p>
<p>Ao chegar ao local, o Corpo de Bombeiros encontrou o pedestre caído no asfalto, sem sinais vitais e com múltiplos ferimentos.</p>
<p>Não há informações sobre a dinâmica do acidente; a perícia será responsável por determinar as causas.</p>
<p>Polícia Militar e Polícia Técnico-Científica estiveram presentes para os procedimentos necessários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e carreta deixa dois idosos feridos na BR-020, em Formosa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_67d07fee542bc796a9410cadaae162b0421cb868/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:04:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:67d07fee542bc796a9410cadaae162b0421cb868]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre carro de passeio e carreta na BR-020, km 76, deixou dois idosos feridos na noite de sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 23h13 na BR-020, no km 76, em Formosa. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Goiás atenderam a ocorrência.</p>
<p>O motorista do carro, de 60 anos, ficou preso às ferragens e foi resgatado com técnicas de salvamento veicular e equipamentos de desencarceramento. Ele foi encaminhado pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) a uma unidade de saúde com suspeitas de fraturas no fêmur esquerdo, clavícula direita e braço direito, além de ferimento na cabeça e traumatismo cranioencefálico leve.</p>
<p>Uma passageira do carro, de 65 anos, também ficou ferida. Ela apresentava suspeita de fratura no punho direito, corte no rosto e dores na região torácica, sendo levada ao hospital pelo SAMU.</p>
<p>O condutor da carreta, de 31 anos, foi avaliado no local e não apresentava ferimentos. Ele recusou encaminhamento para atendimento médico.</p>
<p>Após o resgate das vítimas, os bombeiros realizaram a limpeza da pista devido ao vazamento de óleo provocado pelo acidente. Os veículos envolvidos ficaram sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Não há informações sobre a dinâmica ou causas do acidente, nem atualizações sobre o estado de saúde das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Goiânia oferece serviço de cata-treco e ecopontos para descarte de móveis e resíduos volumosos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_02ced4d42453bee37ea646856ad656afb8a6671f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:57:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:02ced4d42453bee37ea646856ad656afb8a6671f]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores de Goiânia podem agendar coleta de móveis e resíduos inservíveis pelo Consórcio Limpa Gyn ou descartar em ecopontos e pontos provisórios espalhados pela cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O serviço de cata-treco coordenado pelo Consórcio Limpa Gyn disponibiliza 140 agendamentos diários para coleta de móveis, sucatas, colchões, utensílios domésticos em desuso, eletrodomésticos e eletroeletrônicos. São 60 vagas pela manhã e 80 à tarde.</p>
<p>O agendamento deve ser feito exclusivamente pelo WhatsApp (62) 3093-9223 ou pelo site consorciolimpagyn.com.br/servicos. Após a solicitação, o Serviço de Atendimento ao Consumidor (SAC) entra em contato para marcar a data da coleta, quando o morador deve deixar os materiais na calçada para retirada.</p>
<p>Além do cata-treco, a Companhia de Urbanização de Goiânia (Comurg) mantém cinco ecopontos fixos nos bairros Jardim Guanabara II, Setor Faiçalville, Jardim São José, Residencial Campos Dourados e Parque Eldorado Oeste. Eles funcionam diariamente das 7h às 22h e recebem móveis inservíveis, entulho, resíduos de poda, recicláveis, pneus e óleo de cozinha usado.</p>
<p>Para descartar nos ecopontos, o morador deve informar nome, endereço, placa do veículo, tipo de resíduo e realizar o descarregamento nas baias ou caçambas indicadas. Também foram implantados oito pontos provisórios de descarte nos setores Vale do Araguaia, Jardim Europa, Residencial Anicuns, Jardim das Hortênsias, Solar Ville, Parque Amazônia, Brisas do Cerrado e Recanto do Bosque.</p>
<p>Cada cidadão pode descartar até dois metros cúbicos de resíduos, equivalente a uma carretinha ou à carroceria de uma caminhonete. Os locais são limpos diariamente pelas equipes municipais e fazem parte da rota regular de coleta da Comurg e do Consórcio Limpa Gyn para evitar descarte irregular e garantir a destinação ambientalmente adequada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três pessoas ficam feridas em acidente entre carreta e carro na GO-020, em Formosa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_989476c59067f5f7b24f688608743f5e92c09645/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:15:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:989476c59067f5f7b24f688608743f5e92c09645]]></guid>
<description><![CDATA[Três pessoas ficaram feridas após colisão entre uma carreta e um carro de passeio no KM 76 da GO-020, em Formosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no KM 76 da GO-020, em Formosa, no Entorno do Distrito Federal, envolvendo uma carreta e um carro de passeio.</p>
<p>O motorista do carro, de 60 anos, ficou preso às ferragens e precisou ser desencarcerado pelos bombeiros. Ele foi socorrido pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e encaminhado a uma unidade de saúde com diversas fraturas, incluindo fêmur e clavícula, além de traumatismo cranioencefálico leve.</p>
<p>A passageira do veículo, de 65 anos, apresentava suspeita de fratura no punho, um corte no rosto e dores na região torácica. Ela também foi atendida e transportada pelo Samu para uma unidade de saúde.</p>
<p>O condutor da carreta, de 31 anos, não sofreu lesões e recusou transporte para atendimento médico.</p>
<p>Após o resgate das vítimas, os bombeiros realizaram a limpeza da pista devido ao vazamento de óleo causado pelo acidente. Os veículos ficaram sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal (PRF).</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
