<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 20:15:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SES-GO abre concurso com 50 vagas para fiscal de saúde pública e salário inicial de R$ 10.118,44]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_34be6bf1fc8e3b4f96a35526f7c1a7480cb37200/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 19:26:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:34be6bf1fc8e3b4f96a35526f7c1a7480cb37200]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Saúde de Goiás lançou concurso público com 50 vagas para fiscal de saúde pública, com salário inicial de R$ 10.118,44.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso da SES-GO oferece 50 vagas para o cargo de fiscal de saúde pública, destinadas a profissionais com nível superior completo. A jornada semanal é de 40 horas, e os aprovados atuarão na sede da secretaria, em Goiânia.</p>
<p>As inscrições começam às 10h do dia 20 de março e vão até as 22h de 21 de abril, exclusivamente pelo site do Instituto Americano de Desenvolvimento, banca organizadora do processo seletivo. A taxa de inscrição é de R$ 160.</p>
<p>As provas estão previstas para 10 de maio, em Goiânia, com locais e horários a serem divulgados em 5 de maio no edital de convocação. O concurso terá quatro fases: prova objetiva eliminatória e classificatória; verificação do enquadramento da autodeclaração para candidatos negros; avaliação por equipe multiprofissional para candidatos com deficiência; e prova discursiva eliminatória e classificatória.</p>
<p>A jornada de trabalho poderá ocorrer em dias úteis, fins de semana e feriados, nos períodos diurno e noturno, com garantia de descanso semanal remunerado. Além do salário inicial, o pagamento pode ser ampliado com o Prêmio de Incentivo Individual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
