<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 23:15:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas em Juiz de Fora e Ubá causam mais de 64 mortes e deixam milhares desabrigados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_e4370aea9fec9f48e6bbd1d2e4f3467dcaf76e41/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:48:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:e4370aea9fec9f48e6bbd1d2e4f3467dcaf76e41]]></guid>
<description><![CDATA[Tempestades desde 23 de fevereiro de 2026 provocaram 58 mortes em Juiz de Fora e mais de 64 na região, com milhares de pessoas desalojadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Juiz de Fora, na Zona da Mata mineira, enfrenta uma tragédia climática histórica causada por tempestades severas desde 23 de fevereiro de 2026, que resultaram em 58 mortes na cidade.</p>
<p>Na região, especialmente no município de Ubá, o número de mortos ultrapassa 64, levando ambos os municípios a decretarem estado de calamidade pública.</p>
<p>Mais de 4.200 pessoas tiveram que deixar suas casas devido a 1.800 chamados de deslizamentos de terra e desabamentos registrados pela Defesa Civil.</p>
<p>O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) havia alertado desde 2023 sobre o risco elevado de tragédias em 1.942 municípios brasileiros, incluindo Juiz de Fora, que aparece em 9º lugar com cerca de 129 mil pessoas vivendo em áreas de risco.</p>
<p>A situação é agravada pela grande parcela da população vivendo em moradias inadequadas próximas a encostas e rios, evidenciando falhas do poder público em prevenir o desastre apesar dos alertas ambientais e da Defesa Civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
