<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 01:15:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PSD e PSDB marcaram história política e desenvolvimento de Goiás]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_1e44c9b171bfa54f2b5d59209f525abc278546c0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:1e44c9b171bfa54f2b5d59209f525abc278546c0]]></guid>
<description><![CDATA[PSD e PSDB tiveram papel central na política e no desenvolvimento estrutural de Goiás, com legados que incluem a construção de cidades e modernização administrativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O PSD original, fundado em 1946, governou Goiás por 16 dos 20 anos entre 1946 e 1965, com nomes como Pedro Ludovico Teixeira, Mauro Borges e José Feliciano Ferreira. O partido foi uma força política importante na redemocratização pós-Estado Novo, reunindo figuras nacionais como Juscelino Kubitschek e Ulysses Guimarães.</p>
<p>Vilmar Rocha, um dos fundadores do PSD em Goiás, destaca que o partido foi progressista e modernizador, especialmente na área de infraestrutura, com legados como a construção de Brasília e Goiânia. No governo Mauro Borges, o Estado passou por planejamento e modernização administrativa, incluindo a criação do Plano Mauro Borges e a estruturação de empresas estatais como BEG, Saneago e Celg.</p>
<p>O novo PSD, fundado em 2011, mantém uma linha de centro-direita e busca equilíbrio e moderação. Vilmar Rocha presidiu o diretório goiano por 12 anos e acredita que a recente filiação do governador Ronaldo Caiado pode aumentar o protagonismo do partido em Goiás, com metas de fortalecer bancadas e disputar espaço na chapa majoritária.</p>
<p>O PSDB, representado por Afrêni Gonçalves, mantém desde sua criação a bandeira da social-democracia, valorizando o equilíbrio fiscal e a justiça social. A gestão tucana em Goiás começou em 1999 com Marconi Perillo, promovendo transformações estruturais no Estado.</p>
<p>Afrêni Gonçalves destaca que o PSDB tem se renovado a cada eleição sem abrir mão de seus princípios históricos, e ressalta a importância do respeito à Lei de Responsabilidade Fiscal como parte da identidade do partido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Goiás se destaca pela alta produtividade na produção de café arábica em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_7c8621aae56d987ce77ee9b8fb4223cabb3fc8cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:7c8621aae56d987ce77ee9b8fb4223cabb3fc8cf]]></guid>
<description><![CDATA[Goiás produziu 215,5 mil sacas de café arábica em 5,5 mil hectares, alcançando produtividade de 38,6 sacas por hectare em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A produção de café em Goiás em 2025 atingiu 215,5 mil sacas cultivadas em 5,5 mil hectares, resultando em uma produtividade de 38,6 sacas por hectare, superior à média de Minas Gerais, que varia entre 25 e 30 sacas por hectare.</p>
<p>O estado exportou 14,5 mil toneladas de café, gerando receita de US$ 105,6 milhões, posicionando Goiás como o sexto maior exportador do país, com Alemanha, Itália, Estados Unidos, Rússia e Países Baixos como principais destinos.</p>
<p>A produção goiana é exclusivamente de café arábica, considerado mais saboroso e amplamente utilizado pela indústria. O clima, altitude e características do solo contribuem para a qualidade do grão, embora Goiás ainda não tenha volume comparável a Minas Gerais e Espírito Santo.</p>
<p>A produção sofreu uma redução de 6% em relação a 2024 devido à bienalidade do café, fenômeno natural que alterna anos de alta e baixa produtividade. Cerca de 15 municípios goianos produzem café, principalmente em regiões de clima ameno e maior altitude, como Cristalina, Cabeceiras de Goiás, Campo Alegre, Ipameri e Paraúna.</p>
<p>Uma fazenda próxima a Paraúna, com 422 hectares e 2,2 milhões de pés de café, utiliza sistemas de irrigação por pivô e gotejamento para enfrentar as irregularidades climáticas. A irrigação é fundamental para manter a produção diante das chuvas irregulares, que afetam a florada e a qualidade dos frutos.</p>
<p>O principal desafio para o cultivo do café em Goiás é a disponibilidade de mão de obra e a estrutura necessária para a colheita, além da adaptação às mudanças climáticas que provocam variações no ciclo de produção e qualidade do café.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PT avalia candidaturas ao governo de Goiás e pressão sobre Adriana Accorsi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_ab9082c7a8c14dfd7b10393ef1749ff35c27531e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:ab9082c7a8c14dfd7b10393ef1749ff35c27531e]]></guid>
<description><![CDATA[PT tem quatro pré-candidatos a governador em Goiás, com pressão para que Adriana Accorsi seja a candidata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O PT conta com quatro pré-candidatos a governador de Goiás: Cláudio Curado, Edward Madureira, Luis Cesar Bueno e Valério Luiz Filho. Entre eles, Edward Madureira é o preferido da maioria dos petistas por sua interlocução com a sociedade goiana além do partido.</p>
<p>Caso Edward Madureira confirme sua candidatura, Luis Cesar Bueno deve retirar sua postulação e apoiá-lo. O partido ainda não desistiu de Marconi Perillo, pré-candidato do PSDB, mas avalia que ele só terá chance se compuser com o PT, o que é improvável devido ao discurso político de direita adotado por Perillo.</p>
<p>Lula da Silva e Edinho Silva, presidente nacional do PT, não querem uma candidatura proforma para governador em Goiás. Eles exigem um candidato consistente para fortalecer a campanha presidencial e a chapa de deputados federais do partido.</p>
<p>Sem Marconi Perillo, o PT nacional pode exigir que a deputada federal Adriana Accorsi seja a candidata a governadora. Adriana tem resistido, articulando o advogado Valério Luiz Filho e o vereador Edward Madureira como alternativas, mas pode ceder à pressão de Brasília.</p>
<p>Caso Lula seja reeleito e Adriana Accorsi seja derrotada na eleição para governadora, ela poderá ser nomeada para a Secretaria de Segurança Pública ou para o Ministério de Segurança Pública, que será criado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Amor pelas livrarias físicas e suas experiências pessoais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_68a026b76c04cce85ad568eefccf8d45b78263fe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:68a026b76c04cce85ad568eefccf8d45b78263fe]]></guid>
<description><![CDATA[O autor relata seu apreço por livrarias físicas, destacando visitas e aquisições em diferentes locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O autor expressa que livrarias são espaços sagrados para leitores apaixonados, onde a experiência de folhear livros e sentir o cheiro das páginas é valorizada. Ele destaca que, embora compre livros em livrarias virtuais, prefere o contato físico com os livros nas livrarias tradicionais.</p>
<p>Em 2025, visitou a Livraria Travessa em Brasília e adquiriu o livro &quot;O Negro Declara e Outros Poemas&quot;, do poeta americano Langston Hughes, que o impressionou profundamente. Também relata uma viagem à Argentina, onde comprou uma biografia de Manuel Puig em um sebo por 18 reais, valorizando a experiência da compra e a tradução de trechos para seu próprio deleite.</p>
<p>O autor e sua companheira, Candice, que compartilha o gosto por livros, vivem em uma casa repleta de livros e animais de estimação. Ele frequenta regularmente a Livraria Palavrear no Setor Leste Universitário, onde conhece bem o acervo e aprecia a lanchonete do local.</p>
<p>Além disso, visita a Livraria Leitura no Goiânia Shopping, onde destaca a diversidade de temas na parte superior da loja, e a Livraria da Vila no Flamboyant Shopping Center, que possui um acervo mais limitado, mas é bem frequentada.</p>
<p>O autor relembra sua frequência na Livraria Cultura em São Paulo, especialmente no Conjunto Nacional, local onde passava horas adquirindo livros, CDs e DVDs, além de participar de eventos culturais como shows e sessões de cinema. Ele também menciona a mudança para a unidade da Vila Madalena após o fechamento da unidade da Alameda Lorena.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
