<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 21:15:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova pílula diária contra HIV apresenta 96% de eficácia em pacientes multirresistentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_bb5b2d56f5a7a1b7569c5d22c8092edf13c45c9f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:bb5b2d56f5a7a1b7569c5d22c8092edf13c45c9f]]></guid>
<description><![CDATA[Pílula BIC/LEN, com dose única diária, suprime o HIV em 96% dos pacientes multirresistentes em ensaio clínico de fase 3.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estudo Artistry 1 acompanhou mais de 550 pacientes multirresistentes ao HIV, muitos deles utilizando entre dois e 11 comprimidos diários. Após 48 semanas, 96% dos participantes atingiram carga viral indetectável, resultado mantido até a 96ª semana de acompanhamento.</p>
<p>A medicação BIC/LEN reúne duas drogas em um único comprimido: bictegravir, um inibidor de integrase que atua na replicação viral, e lenacapavir, que age em várias fases do ciclo viral, tornando o tratamento mais completo e simplificado.</p>
<p>O foco do tratamento são pacientes que convivem com o HIV há mais de 15 anos e desenvolveram resistência a múltiplos medicamentos, diferente dos recém-diagnosticados. A simplificação para dose única diária facilita a adesão, fundamental para evitar resistência viral.</p>
<p>Além da supressão viral, o medicamento apresentou benefícios no perfil lipídico, com redução de colesterol e triglicérides, importante para pacientes acima de 60 anos que convivem com comorbidades como cardiopatias, diabetes e dislipidemias.</p>
<p>A pílula ainda aguarda aprovação regulatória da FDA, Agência Europeia de Medicamentos e no Brasil. Produzida pela Gilead, integra uma estratégia para ampliar o arsenal terapêutico contra o HIV, com o lenacapavir já aprovado como PrEP injetável em outros mercados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Força Aérea Brasileira utiliza caças F-39 Gripen de Anápolis na defesa aérea de Brasília]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_a05ff07512eef19cb0bcfbe1efeef909085d0bea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 20:43:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:a05ff07512eef19cb0bcfbe1efeef909085d0bea]]></guid>
<description><![CDATA[A FAB emprega pela primeira vez os caças F-39 Gripen na proteção direta do espaço aéreo de Brasília, a partir da Base Aérea de Anápolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os caças suecos F-39 Gripen, baseados na Base Aérea de Anápolis, a cerca de 160 quilômetros de Brasília, passaram a realizar missões estratégicas no Distrito Federal, integrados ao policiamento permanente do espaço aéreo brasileiro e coordenados pelo Comando de Operações Aeroespaciais.</p>
<p>Atualmente, 10 aeronaves F-39 Gripen estão em operação no Brasil, com o primeiro exemplar chegando em 2022 e a frota alcançando dois dígitos em novembro de 2025 com a entrega da unidade FAB 4111.</p>
<p>O modelo SAAB JAS-39E integra o Primeiro Grupo de Defesa Aérea (1º GDA), conhecido como Esquadrão Jaguar, responsável pela proteção da região mais sensível do território nacional.</p>
<p>O caça multimissão de última geração executa tarefas de defesa aérea, ataque ao solo e reconhecimento, contando com sensores avançados, sistemas modernos, armamentos de alta precisão e menor custo operacional em comparação com gerações anteriores.</p>
<p>Desde o fim de 2025, os F-39 Gripen realizaram reabastecimento em voo, lançamento de míssil de longo alcance, primeiro tiro aéreo com canhão em território nacional e teste de separação segura de bombas.</p>
<p>O serviço de alerta funciona 24 horas por dia, com ordem de decolagem imediata ao detectar aeronave que descumpre regras de tráfego aéreo, e o emprego dos Gripen faz parte do Projeto F-X2, que prevê a compra de 36 aeronaves e transferência de tecnologia entre Brasil e Suécia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
