<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 11:15:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EUA e Israel realizam ataque conjunto contra Irã; Teerã responde com lançamento de mísseis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_a25c99c74f9558cd7c09562ea52ffde89422b748/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 11:13:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:a25c99c74f9558cd7c09562ea52ffde89422b748]]></guid>
<description><![CDATA[Explosões ocorreram em Teerã e outras cidades iranianas após ofensiva dos Estados Unidos e Israel, que teve retaliação com mísseis contra Israel e bases americanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada de sábado, 28, Estados Unidos e Israel conduziram um ataque conjunto contra o Irã, com explosões registradas em Teerã e em pelo menos outras quatro cidades iranianas: Isfahan, Qom, Karaj e Kermanshah.</p>
<p>O governo iraniano respondeu lançando mísseis em direção a Israel, atingindo também posições militares americanas no Oriente Médio. Sirenes de alerta foram acionadas em diversas regiões de Israel, e houve registros de explosões e alertas em países com bases militares dos EUA, como Catar, Bahrein, Kuwait e Emirados Árabes Unidos.</p>
<p>Autoridades israelenses informaram que o líder supremo do Irã, aiatolá Ali Khamenei, e o presidente Masoud Pezeshkian estavam entre os alvos da operação, embora não haja confirmação oficial sobre os efeitos diretos do ataque contra essas lideranças. A imprensa estatal iraniana afirmou que Pezeshkian está em segurança, e Khamenei não estaria na capital no momento do ataque.</p>
<p>O espaço aéreo iraniano foi fechado após o início da ofensiva. Relatos indicam que mísseis atingiram áreas próximas ao complexo presidencial e instalações associadas ao líder supremo em Teerã.</p>
<p>Esta é a segunda ofensiva americana contra o Irã em menos de um ano. Em junho de 2025, os EUA bombardearam instalações nucleares iranianas. O presidente Donald Trump declarou que a meta da operação atual é desmantelar o programa nuclear iraniano e impedir o desenvolvimento de armas atômicas.</p>
<p>O primeiro-ministro israelense Benjamin Netanyahu afirmou que a ação busca neutralizar a &quot;ameaça existencial representada pelo regime iraniano&quot; e pode abrir caminho para transformações políticas no país. A escalada ocorre após semanas de negociações entre Washington e Teerã sobre o programa nuclear, que incluem a interrupção do enriquecimento de urânio e limitação de mísseis balísticos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
