<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 21:15:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Freira é estuprada e morta por asfixia dentro do convento, aponta investigação da Polícia Civil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_17259ea3a2097117f6da6b635f6bdb972296050b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:29:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:17259ea3a2097117f6da6b635f6bdb972296050b]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil do Paraná concluiu inquérito sobre morte da irmã Nadia Gavanski, de 82 anos, em Ivaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A irmã Nadia Gavanski, de 82 anos, foi vítima de estupro e morreu por asfixia após a invasão do convento onde vivia,.</p>
<p>O suspeito confessou ter asfixiado a religiosa após ser confrontado por ela no pátio da instituição. A perícia técnica confirmou a violência sexual e descartou versões que tentavam minimizar a natureza dos atos.</p>
<p>Em depoimento, o investigado afirmou ter ouvido 'vozes' ordenando que matasse alguém após consumir drogas e álcool, mas a polícia não identificou elementos que descaracterizem sua responsabilidade penal.</p>
<p>O homem foi indiciado por homicídio qualificado, estupro qualificado, resistência e violação de domicílio. Ele possui antecedentes criminais por roubo e violência doméstica e havia sido liberado provisoriamente em dezembro de 2025.</p>
<p>A identificação do autor foi reforçada pelo depoimento de uma fotógrafa presente em um evento no convento no dia do crime, que registrou imagens do suspeito com comportamento nervoso e manchas de sangue nas roupas.</p>
<p>O suspeito afirmou à testemunha que seria funcionário da instituição, informação que foi desmentida posteriormente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
