<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 02:14:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Giovani Ribeiro lança livro que exalta a goianidade como estado de espírito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_73c67f8f7559b7bdf03551a534b8bbfe57b4db3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 02:11:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:73c67f8f7559b7bdf03551a534b8bbfe57b4db3c]]></guid>
<description><![CDATA[O poeta Giovani Ribeiro Alves lançou a obra “Sou Goiano e Daí?”, que reúne poemas sobre a identidade goiana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Giovani Ribeiro Alves, nascido em Goiânia em 17 de dezembro de 1968, é membro da Academia Goianiense de Letras, ocupante da cadeira 27. Filho do líder comunitário Nolberto Alves Pereira e de Zilda Ribeiro Alves, tem trajetória marcada pela filosofia, fé, educação e literatura.</p>
<p>Além de poeta, Giovani é professor de Filosofia, pastor, articulista e participa de instituições culturais como o Instituto Cultural Bernardo Élis, a Associação Goiana de Imprensa e a União Brasileira de Escritores (seção Goiás). Atualmente, é mestrando em Ciências da Religião pela PUC-GO.</p>
<p>Seu livro “Sou Goiano e Daí?” reúne poemas românticos, existencialistas e que exaltam a goianidade, definida por ele como um estado de espírito que não se explica, mas se reconhece. O autor destaca que ser goiano vai além do nascimento em Goiás, envolvendo uma geografia afetiva.</p>
<p>O poema principal da obra utiliza elementos típicos da cultura local, como pequi, guariroba e araticum, para expressar a identidade goiana e defender a valorização dos produtos regionais. A obra foi celebrada por Marislei Espindula Brasileiro, presidente da Academia Goianiense de Letras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
