<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 19:15:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Israel afirma que líder supremo iraniano Ali Khamenei foi alvo de ataque; paradeiro é incerto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_357d1485c5bc6b99d19ae30e5d5ed68a0edb36cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:50:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:357d1485c5bc6b99d19ae30e5d5ed68a0edb36cf]]></guid>
<description><![CDATA[Israel declarou que Ali Khamenei e Masoud Pezeshkian foram alvos de ataque no Irã, mas o paradeiro de Khamenei é incerto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Israel afirmou que o líder supremo do Irã, Ali Khamenei, e o presidente Masoud Pezeshkian foram alvos de um ataque contra o território iraniano. Ainda não há confirmações oficiais sobre os paradeiros dos dois líderes.</p>
<p>O ministro das Relações Exteriores do Irã, Abbas Araghchi, declarou que, pelo que sabe, Khamenei está vivo. Fontes informaram que o líder supremo não estaria em Teerã, mas não detalharam seu paradeiro. Khamenei não faz aparições públicas desde antes do ataque.</p>
<p>Em junho de 2025, durante uma ofensiva de 12 dias, Khamenei teria sido levado para um local seguro fora do complexo oficial na capital. A agência estatal IRNA informou que o presidente Pezeshkian está em segurança.</p>
<p>Ali Khamenei nasceu em 1939 em Mashhad, no leste do Irã, teve formação religiosa em Qom e foi aliado próximo do aiatolá Ruhollah Khomeini, líder da Revolução Islâmica de 1979. Foi presidente do Irã entre 1981 e 1989 e líder supremo desde então, consolidando poder sobre as instituições do Estado e reforçando a Guarda Revolucionária do Irã.</p>
<p>Masoud Pezeshkian foi eleito presidente em 2024 com 53,3% dos votos, após a morte de Ebrahim Raisi em acidente de helicóptero. Médico cirurgião cardíaco, exerceu cinco mandatos como parlamentar e foi ministro da Saúde entre 2001 e 2005. É considerado reformista moderado e defende a redução do isolamento internacional do Irã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capotamentos em rodovias de Goiás deixam uma pessoa em estado grave e outros feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_a328b35b86b23d030cedf65399ee6e51a76b8502/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:22:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:a328b35b86b23d030cedf65399ee6e51a76b8502]]></guid>
<description><![CDATA[Dois capotamentos em rodovias estaduais de Goiás neste sábado deixaram feridos, incluindo um motorista em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na GO-330, km 343, zona rural de Ouro Verde de Goiás, uma caminhonete capotou por volta das 6h43, próximo ao povoado de Veniápolis. O motorista de 43 anos foi arremessado para fora do veículo, ficou inconsciente e em estado grave.</p>
<p>O motorista recebeu atendimento de resgate e foi levado ao Hospital Sagrado Coração de Jesus, em Nerópolis. As outras duas vítimas foram atendidas no local e encaminhadas pelo Samu para unidade hospitalar.</p>
<p>Na GO-217, cerca de 20 quilômetros de Piracanjuba, um motorista de 31 anos perdeu o controle do veículo, saiu da pista e capotou. Ele estava consciente, sentado, com ferimento no rosto e escoriações pelo corpo.</p>
<p>O homem foi levado ao Hospital Municipal de Piracanjuba para avaliação médica. Os bombeiros retiraram a bateria do veículo para prevenir risco de incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça concede liberdade a Karen Proto com uso de tornozeleira eletrônica, em Rio Verde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_f6dc04a525efe4c242f079bf679767634cce1802/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:17:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:f6dc04a525efe4c242f079bf679767634cce1802]]></guid>
<description><![CDATA[Karen de Souza Santos Proto, esposa do delegado Dannilo Proto, foi liberada da prisão com uso de tornozeleira eletrônica após decisão da Justiça de Goiás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça de Goiás acatou um pedido de habeas corpus da defesa de Karen Proto, determinando sua soltura com uso de tornozeleira eletrônica por 120 dias ou até a sentença. A decisão foi assinada pelo desembargador Oscar Sá Neto e publicada na noite de sexta-feira, 27.</p>
<p>Karen e Dannilo Proto foram denunciados pelo Ministério Público de Goiás por suspeita de envolvimento em fraudes que causaram prejuízo estimado em R$ 2,2 milhões aos cofres públicos, por meio de contratos com instituições de ensino em Rio Verde.</p>
<p>A defesa, representada pelos advogados Cil Farney e Vitória Mendonça, afirmou que não concorda com as denúncias do Gaeco e questionou a prisão preventiva da esposa do delegado, alegando que atos preparatórios não são puníveis e que houve excesso de acusações divididas em quatro processos.</p>
<p>A investigação do Gaeco aponta que Karen Proto teria mantido comunicação indevida com o delegado preso e interferido na gestão de instituições de ensino, utilizando documentos falsos para manter contratos públicos, mesmo após a prisão do marido na primeira fase da Operação Regra Três.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
