<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 14:14:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carreta e ônibus na BR-153 deixa ao menos 18 feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_007e7e32fcfa2860220dbe9954e4d2afec323250/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:19:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:007e7e32fcfa2860220dbe9954e4d2afec323250]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão traseira entre carreta e ônibus na BR-153, em Jaraguá, deixou 18 pessoas feridas na noite de sexta-feira (27).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no povoado do Índio, zona rural de Jaraguá, envolvendo uma carreta e um ônibus de transporte de passageiros. Ao todo, 51 pessoas estavam envolvidas, sendo 49 passageiros do ônibus e os motoristas dos dois veículos.</p>
<p>Durante a avaliação inicial, três vítimas ficaram presas às ferragens e foram desencarceradas pelas equipes de resgate utilizando técnicas de salvamento veicular.</p>
<p>O atendimento contou com a atuação integrada da Polícia Rodoviária Federal, da concessionária Ecovias, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Goiás.</p>
<p>Duas vítimas foram levadas ao hospital municipal de Jaraguá: uma jovem de 23 anos, consciente e com dores no quadril e abdômen, e um homem de 57 anos que precisou ser desencarcerado. Uma idosa de 79 anos foi encaminhada para unidade de saúde em Pirenópolis com queixas de dor abdominal.</p>
<p>Seis feridos foram levados ao Hospital Estadual de Anápolis Dr. Henrique Santillo, enquanto outros receberam atendimento em unidades de Jaraguá e Pirenópolis, com transporte realizado por equipes do SAMU, da concessionária e do transporte sanitário municipal.</p>
<p>Parte dos passageiros foi avaliada no local e optou por não seguir para atendimento hospitalar. O ônibus teria batido na traseira da carreta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
