<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 00:15:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estudo revela que escolhas municipais moldam degradação ambiental no Corredor de Biodiversidade do Araguaia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_223ccc35422a8253910c45d153cf84401584be8c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:223ccc35422a8253910c45d153cf84401584be8c]]></guid>
<description><![CDATA[Análise de 108 municípios mostra que decisões humanas, mais que fatores naturais, determinam perda de vegetação nativa no Corredor do Araguaia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corredor de Biodiversidade do Araguaia é uma faixa contínua de 40 quilômetros de largura ao longo do rio Araguaia, que se estende por quase três mil quilômetros desde o Cerrado goiano até o litoral amazônico, conectando os biomas Cerrado e Amazônia. Essa região é estratégica para a biodiversidade, segurança hídrica e desenvolvimento regional, pois a vegetação nativa regula o ciclo da água e protege nascentes e margens.</p>
<p>Um estudo recente analisou 108 municípios ao longo do corredor, integrando dados de uso do solo, economia, demografia, áreas protegidas e clima em escala municipal. O objetivo foi mapear a vegetação nativa e entender por que alguns municípios perderam mais vegetação que outros.</p>
<p>Os resultados indicam que a expansão de pastagens e lavouras extensivas está fortemente associada à redução da vegetação nativa. Municípios com maior densidade populacional e dinamismo econômico também apresentam menor cobertura vegetal, especialmente quando o crescimento ocorre sem planejamento territorial e governança eficaz.</p>
<p>Variáveis ambientais como precipitação média e temperatura têm pouca influência na variação da vegetação nativa em comparação com as decisões humanas sobre o uso da terra. Isso demonstra que o destino ambiental do Araguaia depende diretamente das políticas municipais de ordenamento territorial, fiscalização, regularização fundiária e condução do desenvolvimento econômico.</p>
<p>Para auxiliar a gestão, foi desenvolvido o Índice de Pressão Socioambiental, que avalia se um município possui mais ou menos vegetação nativa do que o esperado considerando seu contexto econômico, social e ambiental. O índice revelou que diversos municípios do Pará apresentam alta pressão socioambiental, com vegetação nativa muito abaixo do esperado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aniversário de obras fundamentais da ficção goiana e mineira completa sete décadas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_314295c5f2d1f1308e032244562d1560b6a118bd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:314295c5f2d1f1308e032244562d1560b6a118bd]]></guid>
<description><![CDATA[Em 1956, foram publicadas as obras "O Tronco", de Bernardo Élis, e "Vila dos Confins", de Mário Palmério, marcos da literatura goiana e mineira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras &quot;O Tronco&quot; e &quot;Vila dos Confins&quot; surgiram em 1956, consolidando a moderna ficção de Goiás e Minas Gerais e projetando os dramas do Brasil interiorano para além das fronteiras regionais.</p>
<p>Antes dessas publicações, Goiás já possuía obras importantes como &quot;Tropas e Boiadas&quot; (1917), de Hugo de Carvalho Ramos, &quot;Ermos e Gerais&quot; (1944), de Bernardo Élis, e &quot;Gente de Rancho&quot; (1954), de Léo Godoy Otero, todas focadas na vida e nos conflitos do homem do interior.</p>
<p>Minas Gerais apresentava maior tradição regionalista com autores como Bernardo Guimarães, Afonso Arinos, Godofredo Rangel, João Alphonsus e Guimarães Rosa, que exploravam o universo do sertão mineiro.</p>
<p>Ambos os romances abordam o coronelismo, a violência política e o domínio das elites locais no interior, com &quot;O Tronco&quot; recriando um conflito histórico em São José do Duro e &quot;Vila dos Confins&quot; focando na disputa eleitoral em uma vila fictícia.</p>
<p>&quot;O Tronco&quot; apresenta uma narrativa trágica e quase épica, com linguagem grave e dramática, enquanto &quot;Vila dos Confins&quot; adota um tom satírico e irônico, revelando as contradições da política provinciana com humor crítico.</p>
<p>Essas obras dialogam com a tradição regionalista brasileira e afirmam Goiás e Minas Gerais como espaços literários de densidade universal, marcando a maturidade estética e a consciência crítica da literatura goiana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval e a busca pela felicidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_34dee402bd011a5409d69c912d115a1a9eaac09e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:34dee402bd011a5409d69c912d115a1a9eaac09e]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval representa a efemeridade que contrasta com a busca humana pela felicidade duradoura,.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O texto aborda a relação entre o Carnaval e a busca pela felicidade, destacando que o brasileiro tende a associar a felicidade a momentos específicos do calendário, como o Réveillon e o Carnaval. Enquanto o Réveillon é visto como um momento de promessas de mudança, o Carnaval é uma época de esquecimento temporário da vida cotidiana.</p>
<p>Agostinho, citado no texto, entende que o desejo de felicidade é universal e que a verdadeira felicidade consiste em 'fruir a verdade'. O problema surge quando o efêmero, representado pelo Carnaval, é confundido com o definitivo, gerando uma tensão entre o transitório e o eterno na busca humana pela felicidade.</p>
<p>O Carnaval é descrito como uma parábola antropológica que dramatiza a exterioridade por meio de cores, sons e excessos. No entanto, o texto ressalta que o problema está em quando o exterior deixa de ser uma ocasião para se tornar o fundamento da felicidade, o que é impossível, pois o efêmero não pode sustentar o desejo profundo do ser humano.</p>
<p>A reflexão sobre interioridade, baseada nas Confissões de Agostinho e nos comentários do professor Moacyr Novaes, destaca que a vida do espírito é dispersa no tempo, e que a eternidade é um horizonte ao qual o espírito deve se conformar. Interioridade, nesse sentido, é permitir que o eu seja reformado pelo que o transcende, não uma introspecção narcisista.</p>
<p>O texto enfatiza que a quarta-feira de cinzas simboliza o fim do efêmero do Carnaval e o reencontro do indivíduo consigo mesmo, revelando a inquietude da alma que deseja algo que não se acaba. A saída para essa inquietude não é intensificar o ruído, mas mudar a direção do olhar para o que verdadeiramente permanece.</p>
<p>Por fim, a autora afirma que a interioridade não é uma fuga do mundo, mas uma ascensão que reconhece que nenhum objeto provisório pode satisfazer o desejo profundo da alma. O Carnaval termina com o fim da música, mas a inquietude só termina quando a alma encontra o que não acaba no silêncio da interioridade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PL confirma Wilder Morais como pré-candidato ao governo de Goiás e rompe acordo com Daniel Vilela]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_5e53b16fbf2a056db4d97cf6345dca37a4d8b897/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:5e53b16fbf2a056db4d97cf6345dca37a4d8b897]]></guid>
<description><![CDATA[O Partido Liberal oficializou Wilder Morais como pré-candidato ao governo de Goiás, encerrando a aliança com Daniel Vilela, do MDB.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O diálogo para a composição entre o PL e o MDB teve início em 2025, com o objetivo de apoiar Daniel Vilela ao governo de Goiás e incluir Gustavo Gayer na chapa ao Senado. Inicialmente, Gayer repudiou a aliança, mas depois passou a articular o acordo.</p>
<p>Wilder Morais, senador e presidente do PL em Goiás, já manifestava interesse em disputar o governo estadual e confirmou sua pré-candidatura em novembro do ano passado, contrariando a maioria da legenda que apoiava Daniel Vilela.</p>
<p>Apesar de pesquisas indicarem baixa viabilidade para Wilder, ele continuou a buscar apoio dentro do partido. Em 14 de fevereiro, após visitar Jair Bolsonaro na prisão, anunciou ter recebido aval do ex-presidente para seguir como candidato do PL ao governo.</p>
<p>No dia 25 de fevereiro, Valdemar Costa Neto oficializou o apoio do PL a Wilder Morais em ato em Brasília, enquanto Flávio Bolsonaro comunicou a Ronaldo Caiado que o acordo com Daniel Vilela não seria mantido.</p>
<p>A estratégia do PL visa eleger o maior número possível de representantes no Congresso Nacional, lançar candidaturas próprias ao governo em diversos estados e fortalecer a influência política, mesmo assumindo riscos em disputas estaduais consideradas difíceis.</p>
<p>Em Goiás, Daniel Vilela lidera a maioria das pesquisas, enquanto Wilder Morais aparece em posições inferiores, inclusive atrás de pré-candidatos não oficiais, como Adriana Accorsi.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Registros de desaparecidos em Goiás crescem 43% em cinco anos, mas Goiânia mantém alta taxa de localização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_8e3f8431494076dca73def7921fef976fb66d01d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:8e3f8431494076dca73def7921fef976fb66d01d]]></guid>
<description><![CDATA[Entre 2020 e 2025, os casos de pessoas desaparecidas em Goiás aumentaram de 2.698 para 3.872, enquanto Goiânia registrou alta taxa de localização, chegando a 96,47% em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número total de registros de pessoas desaparecidas em Goiás cresceu cerca de 43% entre 2020 e 2025, passando de 2.698 para 3.872 casos. A curva de crescimento é contínua e ascendente no estado.</p>
<p>Na capital, Goiânia, o Grupo de Investigação de Desaparecidos (GID) registrou 688 desaparecimentos em 2024, com 646 pessoas localizadas, o que representa uma taxa de localização de 93,89% entre maiores de idade. Em 2025, essa taxa aumentou para 96,47% entre maiores e quase 100% entre menores.</p>
<p>Apesar do aumento nos registros na capital — 3% entre maiores e 4% entre menores de 2024 para 2025 — a polícia conseguiu localizar a maioria dos desaparecidos. Entre os casos, cerca de 25% envolvem crianças e adolescentes.</p>
<p>Pessoas em situação de rua representam um desafio social, pois muitas são registradas como desaparecidas por familiares, mas optam por permanecer nas ruas após serem localizadas. Nesses casos, a atuação policial termina na localização, cabendo à assistência social o acompanhamento.</p>
<p>O delegado Pedromar Augusto de Souza destaca que não existe prazo de espera para registrar um desaparecimento. O boletim de ocorrência deve ser feito imediatamente em qualquer delegacia ou pela Delegacia Virtual, pois a investigação só começa com o registro.</p>
<p>As motivações para desaparecimentos variam: entre menores, conflitos familiares, busca por autonomia, namoros e envolvimento com drogas; entre maiores, endividamento, transtornos psicológicos, desavenças familiares e situação de rua.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
