<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 18:16:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MGI publica nova chamada para vagas imediatas do CNU 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_55238af427188e8ebe91cf65be28904eaa0214ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:57:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:55238af427188e8ebe91cf65be28904eaa0214ff]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério da Gestão atualiza listas do Concurso Público Nacional Unificado após exclusão de candidatos inativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos divulgou atualização das listas de classificação da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado 2025, após eliminar candidatos que não manifestaram interesse em continuar no processo seletivo.</p>
<p>Com a exclusão dos participantes inativos, um novo grupo de candidatos foi convocado para a segunda rodada de manifestação de interesse em vagas imediatas, com a relação completa publicada no Diário Oficial da União, sem nomes, apenas números de inscrição por cargo e especialidade.</p>
<p>As publicações oficiais trazem a nota final ponderada, a ordem de classificação na ampla concorrência e nas modalidades de reserva de vagas, além da situação do candidato, indicando aprovação em vaga imediata, por conversão, cadastro reserva ou lista de espera.</p>
<p>O prazo para confirmação de interesse dos convocados começa em 28 de fevereiro e vai até 2 de março, devendo ser feito na área do candidato no site da Fundação Getúlio Vargas, organizadora do certame.</p>
<p>Candidatos que não confirmarem interesse serão eliminados dessa etapa e dos cargos de menor preferência, mas continuarão concorrendo às posições de maior prioridade. Caso necessário, nova atualização das listas será publicada em 6 de março, com possibilidade de terceira convocação entre 7 e 9 de março.</p>
<p>A segunda edição do CNU oferece 3.652 vagas em 32 órgãos federais, com 761.528 inscritos em 4.951 municípios. As provas foram aplicadas em 2024, nos meses de outubro e dezembro, em nove blocos temáticos, sendo 3.144 vagas de nível superior e 508 de nível intermediário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rendimento domiciliar per capita no Brasil cresce para R$ 2.316 em 2025, mas desigualdade regional persiste]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_52f66eb32a1fc35314ce86e86e0ac8866631c355/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:48:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:52f66eb32a1fc35314ce86e86e0ac8866631c355]]></guid>
<description><![CDATA[Rendimento domiciliar per capita no Brasil alcançou R$ 2.316 em 2025, com destaque para o Distrito Federal e disparidades regionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O rendimento domiciliar per capita no Brasil chegou a R$ 2.316 em 2025, O valor representa um avanço em relação a 2024, quando a média nacional foi de R$ 2.069.</p>
<p>O Distrito Federal registrou o maior rendimento per capita, com R$ 4.538, enquanto o Maranhão teve o menor, com R$ 1.219. Estados como São Paulo (R$ 2.956), Rio Grande do Sul (R$ 2.839), Santa Catarina (R$ 2.809) e Rio de Janeiro (R$ 2.794) ficaram acima da média nacional.</p>
<p>Na região Centro-Oeste, Goiás (R$ 2.407), Mato Grosso (R$ 2.335) e Mato Grosso do Sul (R$ 2.454) também superaram a média nacional. Nas regiões Norte e Nordeste, os rendimentos foram geralmente mais baixos, exceto Tocantins, que alcançou R$ 2.036.</p>
<p>O cálculo do rendimento domiciliar per capita considera rendimentos de trabalho e outras fontes recebidos por todos os moradores do domicílio, incluindo pensionistas e empregados domésticos. A metodologia voltou a utilizar a primeira visita às residências como referência a partir de 2023.</p>
<p>A divulgação dos dados atende à Lei Complementar 143/2013, que define critérios para os repasses do Fundo de Participação dos Estados e do Distrito Federal (FPE). As informações também são encaminhadas ao Tribunal de Contas da União (TCU) para subsidiar cálculos relacionados à distribuição de recursos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump recebe relatório do Pentágono sobre opções militares para atacar Irã]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_8f937b0b07834aad62764d725d9f7a44eddb8932/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:08:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:8f937b0b07834aad62764d725d9f7a44eddb8932]]></guid>
<description><![CDATA[Presidente Donald Trump recebeu documento com opções militares para atacar o Irã após fracasso em negociações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, recebeu pela primeira vez um relatório completo do Pentágono sobre as opções militares disponíveis para iniciar um ataque ao Irã. O documento foi entregue pessoalmente pelo almirante Brad Cooper, comandante militar de mais alta patente dos EUA no Oriente Médio.</p>
<p>A reunião ocorreu na Sala de Situação da Casa Branca, três horas após o fim da terceira rodada de negociações com o Irã em Genebra, na Suíça, que terminou sem acordo. O general Dan Keine, chefe do Estado-Maior, também participou do encontro.</p>
<p>Os Estados Unidos emitiram um elevado alerta de viagem para Israel e evacuaram pessoal diplomático não essencial de Beirute e Jerusalém. O embaixador americano em Israel, Mike Huckabee, orientou funcionários e suas famílias a deixarem o país imediatamente.</p>
<p>Além dos EUA, Canadá, China, Austrália, Polônia, Suécia e Índia emitiram alertas para que seus cidadãos deixem o Irã e a região do Oriente Médio devido aos riscos de segurança. Companhias aéreas como Qatar Airways, KLM, Lufthansa e Scandinavian Airlines suspenderam voos para o Oriente Médio.</p>
<p>No Iraque, o grupo terrorista Kataeb Hezbollah, patrocinado pelo Irã, alertou seus membros para se prepararem para uma longa guerra no país. Na ONU, o Alto Comissário para os Direitos Humanos, Volker Turk, expressou preocupação com a escalada militar regional e seu impacto sobre civis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova sede do Pronto-Socorro Psiquiátrico Wassily Chuc custará R$ 5,2 milhões e rede será ampliada com cinco CAPS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_b6cf544016f21ec48d892401599b44fdd3740883/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:45:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:b6cf544016f21ec48d892401599b44fdd3740883]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde de Goiânia planeja construir a nova sede do Pronto-Socorro Psiquiátrico Wassily Chuc e cinco novos Centros de Atenção Psicossocial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova sede do Pronto-Socorro Psiquiátrico Professor Wassily Chuc será erguida próxima ao prédio atual, com custo estimado em R$ 5,2 milhões. O prédio terá cerca de 1 mil metros quadrados e será dedicado exclusivamente à saúde mental.</p>
<p>A estrutura contará com dois consultórios médicos, sala de emergência psiquiátrica, sala de emergência clínica, três enfermarias (feminina, masculina e ala de contingência), além de ampliação de leitos de observação de três para quatro. O projeto prevê entradas separadas para pacientes em surto e corredores privativos para segurança e humanização.</p>
<p>Atualmente, o pronto-socorro realiza entre 1,2 mil e 1,8 mil atendimentos por mês. A ampliação visa integrar o serviço à rede, com foco em receber pacientes em surto, medicar, estabilizar e encaminhar para os CAPS.</p>
<p>Além da nova sede do Wassily Chuc, estão previstas a construção de cinco novos Centros de Atenção Psicossocial nos bairros Tropical Verde, Residencial Balneário, Recanto das Minas Gerais, Parque das Flores e Residencial Granville, financiados pelo Fundo de Investimento em Infraestrutura Social (FIIS).</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde também informou que todos os onze CAPS existentes contam agora com psiquiatras, corrigindo a falta desses profissionais em duas unidades anteriormente.</p>
<p>O planejamento da SMS inclui ainda a construção de uma nova policlínica no Setor Marabá, ao custo de R$ 29,9 milhões, além de três novas Unidades de Pronto Atendimento e duas Unidades Básicas de Saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TRF1 mantém liminar que impõe regras para uso de agrotóxicos em área quilombola em Luziânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_3eece325897340bc9c763dd2e42d407838a7e533/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:41:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:3eece325897340bc9c763dd2e42d407838a7e533]]></guid>
<description><![CDATA[O TRF1 negou efeito suspensivo e manteve liminar que exige respeito às normas de distanciamento na aplicação de agrotóxicos na Comunidade Quilombola Mesquita, em Luziânia (GO).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Regional Federal da 1ª Região rejeitou o pedido do proprietário da Fazenda Mesquita para suspender a liminar concedida em ação civil pública do Ministério Público Federal.</p>
<p>A decisão mantém a determinação de respeitar as distâncias mínimas legais na aplicação de agrotóxicos em área vinculada ao território da Comunidade Quilombola Mesquita.</p>
<p>O relator do caso afirmou que não foram comprovados os requisitos para efeito suspensivo, que são a probabilidade do direito alegado e o risco de dano grave ou de difícil reparação.</p>
<p>Foi destacado que a aplicação irregular de agrotóxicos próxima à comunidade pode afetar a saúde dos moradores e contaminar recursos hídricos, comprometendo o direito ao meio ambiente equilibrado.</p>
<p>A ação civil pública foi ajuizada após fiscalizações do MPF, Agrodefesa, Ibama e Semad, que apontaram descumprimento das distâncias mínimas entre lavouras, moradias e cursos d’água.</p>
<p>O MPF sustenta que a atividade agrícola na Fazenda Mesquita viola normas ambientais e de saúde pública, e a ação continua em tramitação na Vara Federal Cível e Criminal de Luziânia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Congresso busca garantir proteção de pesquisas após perda de patente da Polilaminina criada por Tatiana Sampaio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_34aba03dbf535bbac1813a7235720361e77ef046/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:27:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:34aba03dbf535bbac1813a7235720361e77ef046]]></guid>
<description><![CDATA[Deputada Renata Abreu protocolou PLP para evitar perda de patentes internacionais por falhas administrativas ou falta de pagamento de taxas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A deputada federal Renata Abreu, presidente nacional do Podemos, apresentou o Projeto de Lei Complementar 32/2026 para evitar que o Brasil perca patentes internacionais de descobertas científicas por falhas administrativas ou falta de pagamento de taxas no exterior.</p>
<p>A proposta foi motivada pelo caso da molécula polilaminina, desenvolvida pela bióloga Tatiana Coelho Sampaio, da Universidade Federal do Rio de Janeiro, cuja proteção internacional não foi mantida, apesar da patente estar garantida em território nacional.</p>
<p>A polilaminina, criada a partir da laminina, proteína associada à modulação celular e regeneração de tecidos nervosos, tem potencial para devolver movimentos a pessoas com lesões medulares,.</p>
<p>O PLP 32/2026 altera a Lei de Responsabilidade Fiscal e a Lei de Propriedade Industrial para criar mecanismos permanentes de proteção a patentes estratégicas, incluindo impedir bloqueio orçamentário do órgão responsável, criar um fundo para manutenção de patentes e ampliar o prazo de vigência em casos de demora estatal.</p>
<p>Além disso, o projeto determina que parte dos recursos obtidos com patentes registradas por universidades federais seja reinvestida em pesquisa científica, buscando transformar o episódio da polilaminina em política pública estruturante.</p>
<p>Renata Abreu pretende dialogar com o presidente da Câmara e líderes partidários para garantir prioridade na votação do PLP 32/2026, ressaltando que o Brasil não pode continuar perdendo suas descobertas por entraves administrativos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ronaldo Caiado participa de ato pró-anistia na Avenida Paulista neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_01cb4e1d3492fa4b9b03a8981217520b49119e46/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:56:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:01cb4e1d3492fa4b9b03a8981217520b49119e46]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Ronaldo Caiado participa do ato “Acorda Brasil” na Avenida Paulista, em São Paulo, neste domingo, 1º.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ato “Acorda Brasil” foi convocado por aliados do ex-presidente Jair Bolsonaro e tem como objetivo defender a anistia aos envolvidos nos atos do dia 8 de janeiro, além de pautas ligadas à direita, como críticas ao governo Lula e ao Supremo Tribunal Federal (STF).</p>
<p>Ronaldo Caiado estará na capital paulista cumprindo agenda política e foi convidado pelos organizadores para participar da manifestação. A participação do governador visa alinhar parcerias políticas e ampliar sua base de apoio para as eleições de 2026, nas quais ele é pré-candidato à Presidência da República.</p>
<p>Desde o anúncio de sua pré-candidatura, Caiado tem intensificado agendas políticas fora de Goiás, principalmente em eventos de grande público.</p>
<p>Em Goiás, o ato “Acorda Brasil” terá concentração na Praça Tamandaré, em Goiânia, a partir das 10h. O deputado Gustavo Gayer (PL-GO) confirmou presença e afirmou que o momento é de dar continuidade ao processo iniciado com Bolsonaro e Nikolas Ferreira (PL).</p>
<p>Gayer declarou que o povo está despertando e que há motivos para ir às ruas novamente diante do que está acontecendo no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alunos da Escola Municipal Benedita Luíza plantam 31 árvores em Goiânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_a5f2a9cbcc2eb1f4ec39989b4e7087f28b089362/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:53:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:a5f2a9cbcc2eb1f4ec39989b4e7087f28b089362]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de cem alunos da Escola Municipal Benedita Luíza da Silva de Miranda participaram do plantio de 31 árvores na quadra esportiva da escola em Goiânia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os estudantes estavam reunidos na quadra esportiva da escola para o plantio das mudas, atividade que contou com a participação de professores e técnicos da Agência Municipal de Meio Ambiente.</p>
<p>Durante o evento, os adultos explicaram às crianças a importância do plantio de árvores para a saúde do planeta, destacando benefícios como a melhoria da qualidade do ar, manutenção da umidade do solo, amenização da temperatura e abrigo para aves e outros animais.</p>
<p>Algumas crianças demonstraram distração durante a atividade, o que foi considerado normal, comparado até com a dispersão de adultos em eventos semelhantes.</p>
<p>Uma aluna chamada Melissa resumiu a importância do plantio de árvores afirmando que &quot;para mim, a importância de plantar árvores é colher vidas&quot;.</p>
<p>O texto também critica a ação da empresa Equatorial, que é apontada como responsável pela destruição de árvores, e ressalta a responsabilidade da população em preservar as árvores, evitando práticas como o estrangulamento das raízes com cimento.</p>
<p>O jornalista Sinésio Dioliveira destaca que as árvores são seres vivos que não poluem nem agridem o meio ambiente, deixando apenas sinais de permanência e servindo de palco para passarinhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TCM multa ex-presidente da Câmara de Rio Verde por extrapolar limite financeiro em 2022]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_db7c58118c4b7aba6cdf250d2f2b20b730603f65/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:32:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:db7c58118c4b7aba6cdf250d2f2b20b730603f65]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas dos Municípios de Goiás multou o ex-presidente da Câmara de Rio Verde por ultrapassar o limite constitucional do duodécimo em 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A 2ª Câmara do Tribunal de Contas dos Municípios do Estado de Goiás identificou irregularidade nas Contas de Gestão 2022 da Câmara Municipal de Rio Verde e aplicou multa ao então presidente da Casa, Lucivaldo Tavares Medeiros, hoje ex-vereador.</p>
<p>O colegiado reconheceu que houve extrapolação do limite constitucional do duodécimo, o repasse mensal obrigatório feito pelo Executivo ao Legislativo. O processo analisou a execução orçamentária no período de 1º de janeiro a 31 de dezembro de 2022.</p>
<p>A despesa total empenhada pela Câmara alcançou R$ 36,68 milhões, enquanto o valor efetivamente recebido a título de duodécimo foi de R$ 36,26 milhões, resultando em déficit de R$ 425.106,10 no exercício.</p>
<p>O duodécimo, previsto no artigo 29-A da Constituição Federal, estabelece limite para os repasses financeiros ao Legislativo municipal. O Tribunal afirmou que o montante gasto superou o teto permitido dentro do mesmo exercício financeiro.</p>
<p>A defesa de Lucivaldo Tavares Medeiros alegou que parte das despesas foi custeada com saldo de anos anteriores, mas a Secretaria de Controle Externo de Contas rejeitou a justificativa, afirmando que a despesa total não pode exceder o valor do duodécimo recebido.</p>
<p>Além da multa, o colegiado recomendou que a Câmara adeque seus procedimentos às normas de transparência da Lei nº 12.527/2011 e garanta que a comissão de licitação seja composta por servidores efetivos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conflito entre Paquistão e Afeganistão deixa ao menos 286 mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_5f3e729e2393cd00859a52d0654e488725027489/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:30:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:5f3e729e2393cd00859a52d0654e488725027489]]></guid>
<description><![CDATA[Paquistão e Afeganistão intensificaram confrontos com bombardeios e ataques de drones, resultando em centenas de mortos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paquistão declarou que considera o confronto com o Afeganistão uma &quot;guerra aberta&quot; e realizou bombardeios contra cidades afegãs, incluindo Cabul, Kandahar e a província de Paktia. Os ataques foram feitos com mísseis lançados por aeronaves contra escritórios e instalações militares do Talibã.</p>
<p>Testemunhas relataram explosões e caças sobrevoando as áreas atacadas. Kandahar é um reduto histórico do Talibã e abriga o líder supremo do grupo, Haibatullah Akhundzada.</p>
<p>O Talibã respondeu com bombardeios por drones contra alvos militares paquistaneses em Islamabad, Nowshera, Jamrud e Abbottabad, classificados como retaliação. O ministro da Informação do Paquistão afirmou que todos os drones foram interceptados sem vítimas.</p>
<p>O porta-voz do Exército paquistanês informou que 22 alvos militares afegãos foram atingidos e que 274 integrantes do Talibã foram mortos, enquanto o Paquistão relatou a morte de ao menos 12 de seus soldados.</p>
<p>Os combates também ocorrem na fronteira, com troca de tiros e uso de artilharia pesada. O governo afegão afirmou ter lançado ofensivas em resposta a bombardeios paquistaneses do fim de semana anterior, enquanto o Paquistão classificou suas ações como resposta adequada a ataques atribuídos ao Afeganistão.</p>
<p>O Irã se ofereceu para mediar o diálogo entre os países, e a China pediu moderação e cessar-fogo imediato. O conflito marca a primeira vez que Islamabad atinge diretamente estruturas do Talibã desde o retorno do grupo ao poder no Afeganistão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
