<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 18:34:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PM de Goiás usa IA para prender dois homens e apreender 30 kg de drogas em Aparecida de Goiânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_a128cbe5ea0339a97159ff0b88a860302dc49ca5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:20:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:a128cbe5ea0339a97159ff0b88a860302dc49ca5]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos em flagrante por tráfico de drogas no setor Pontal Sul, em Aparecida de Goiânia, após monitoramento com inteligência artificial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Goiás realizou uma operação no setor Pontal Sul que resultou na prisão de dois suspeitos de tráfico de drogas. A ação contou com o uso da ferramenta tecnológica IA Contra o Crime, lançada pelo Governo de Goiás em janeiro de 2024, que possibilitou o monitoramento em tempo real do veículo utilizado pelos investigados.</p>
<p>As equipes receberam uma denúncia sobre um homem circulando em uma Saveiro branca, abastecendo pontos de tráfico na região. Policiais das Rondas Ostensivas Táticas Metropolitana (Rotam) utilizaram o sistema de inteligência artificial para cruzar dados e identificar veículos com características semelhantes na área.</p>
<p>Um dos veículos monitorados chamou a atenção por coincidir com as informações da denúncia. Após consulta da placa, foi confirmado que o proprietário correspondia ao nome informado. O automóvel foi cadastrado no sistema, que passou a emitir alertas automáticos para acompanhamento em tempo real.</p>
<p>A abordagem estratégica resultou na apreensão de porções de cocaína, maconha e skank dentro da Saveiro. Na residência do suspeito, foram encontradas mais substâncias ilícitas. Durante a operação, um caminhão usado para armazenar o restante dos entorpecentes também foi identificado.</p>
<p>Ao todo, foram apreendidos 30 quilos de drogas. Os motoristas da Saveiro e do caminhão foram presos em flagrante. O comandante da Rotam, tenente-coronel Brayan Stive, ressaltou que a inteligência artificial ampliou o trabalho policial e fortaleceu o combate ao crime organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e caminhonete deixa um morto e três feridos na BR-364, em Goiás]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_b79ef6ef3b27ac1c916f9565af54fa180542ffe8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:17:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:b79ef6ef3b27ac1c916f9565af54fa180542ffe8]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão frontal entre VW Voyage e caminhonete no km 322 da BR-364, em Portelândia, resultou em uma morte e três feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 19h no km 322 da BR-364, no município de Portelândia, sudoeste de Goiás, envolvendo um VW Voyage e uma caminhonete.</p>
<p>O carro seguia no sentido Mineiros–Santa Rita do Araguaia quando invadiu a pista contrária e colidiu frontalmente com a caminhonete que trafegava no sentido oposto.</p>
<p>O motorista do VW Voyage morreu no local devido aos ferimentos,.</p>
<p>Os três ocupantes da caminhonete sofreram ferimentos leves e foram socorridos para unidades de saúde da região.</p>
<p>Não foi possível realizar o teste do etilômetro nos condutores devido à morte no local e ao atendimento emergencial dos feridos.</p>
<p>Equipes da Polícia Rodoviária Federal sinalizaram a rodovia e controlaram o tráfego durante o atendimento, e a dinâmica do acidente será investigada por perícia técnica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Festival Claque Cultural tem programação gratuita com Zeca Baleiro e Gabriel O Pensador em Goiânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_0f45bf42b2d757ee7830053c6cc690861ed98b89/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:12:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:0f45bf42b2d757ee7830053c6cc690861ed98b89]]></guid>
<description><![CDATA[O Claque Cultural realiza seu penúltimo dia de festival com shows gratuitos no Estádio Olímpico, em Goiânia, nesta sexta-feira, 27.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O festival Claque Cultural está em seu O evento ocorre no Estádio Olímpico, em Goiânia, e é resultado de uma parceria entre o Governo de Goiás e o Sesc.</p>
<p>Nesta sexta-feira, 27, os grupos NDC Sessions, Hell Benders, Chico Ramalho e Chá de Gim se apresentam a partir das 18h. Às 20h30, o cantor de MPB Zeca Baleiro é a atração principal da noite.</p>
<p>No sábado, 28, a programação começa às 16h e inclui bandas de rock, discotecagem e espetáculo de dança. O rapper e escritor Gabriel O Pensador encerra o festival com show às 20h30.</p>
<p>O Claque Cultural está em sua terceira edição e faz parte de um circuito que já contabiliza mais de 1,2 mil apresentações gratuitas em Goiás desde outubro de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pós-Carnaval em Goiânia terá shows gratuitos com Barões da Pisadinha, Grelo e mais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_ac8f4e6b29f437fe16ec3b9de295bcb202204f44/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:09:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:ac8f4e6b29f437fe16ec3b9de295bcb202204f44]]></guid>
<description><![CDATA[Goiânia promove dois dias de eventos gratuitos de pós-Carnaval com música e atividades culturais em diferentes regiões da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Goiânia, por meio da Secretaria Municipal de Cultura, organiza a programação de pós-Carnaval com o objetivo de ampliar o acesso da população a eventos culturais descentralizados.</p>
<p>As apresentações ocorrerão no sábado, 28 de fevereiro, na praça do setor São Judas Tadeu, e no domingo, 1º de março, no Jardim Novo Mundo, sempre a partir das 18h.</p>
<p>Entre as atrações musicais confirmadas estão a dupla Barões da Pisadinha, Grelo, Vitor e Luan, além de outros artistas regionais que apresentarão repertório variado.</p>
<p>No setor São Judas Tadeu, na Praça da Vitória, localizada na Av. Santo Onofre, se apresentam Grelo, WL, O Caipira Estourado, Zhell, Chicleteiro, DJ Vitor Bueno no sábado, e K10, DJ Cintia Souza, PH e Michel, Noobreak, MC Tuto no domingo.</p>
<p>No Jardim Novo Mundo, na Praça George Washington, Av. New York, sobem ao palco Vitor e Luan com participação de Grelo, DJ Carlos Henrique, Lucca e Juan, DJ Vinícius Cavalcante no sábado, e Mariana Fagundes, Barões da Pisadinha, MC Jacaré e Heydoc!</p>
<p>O secretário de Cultura, Uugton Batista, destacou que os eventos fomentam não só a cultura, mas também movimentam o comércio, o mercado de trabalho e o entretenimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sequenciamento do câncer em gatos pode acelerar tratamentos para humanos e felinos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_e46ad3994c6ab2f3dd55fc838e7a034926bdbbe6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:54:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:e46ad3994c6ab2f3dd55fc838e7a034926bdbbe6]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo mapeou mutações genéticas em tumores de quase 500 gatos domésticos, revelando paralelos com o câncer humano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O primeiro mapa genético detalhado do câncer em gatos domésticos foi elaborado a partir do sequenciamento do DNA tumoral de 493 pares de tecido tumoral e normal, focando em genes ortólogos ligados ao câncer humano.</p>
<p>A pesquisa identificou 31 genes condutores, incluindo o TP53 como o mais frequentemente mutado, além de alterações recorrentes como perda dos genes PTEN ou FAS e ganho do gene MYC.</p>
<p>O estudo destacou o câncer de mama triplo negativo, subtipo agressivo mais comum em gatos do que em humanos, oferecendo maior acesso a amostras para testar terapias e identificar alvos terapêuticos.</p>
<p>Além dos aspectos genéticos, os pesquisadores ressaltaram a importância dos fatores ambientais compartilhados entre gatos e humanos, como exposição a poluentes e estilo de vida, para entender o desenvolvimento do câncer.</p>
<p>A pesquisa reforça o potencial dos gatos como modelo biológico na abordagem de Medicina Única, que integra saúde animal e humana, e pode contribuir para o desenvolvimento de medicamentos inovadores para ambas as espécies.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia cumpre busca contra sargento do Exército por disparos de arma em condomínio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_7b06702a14a66721b84a3352c2b4079fa38c18b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:30:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:7b06702a14a66721b84a3352c2b4079fa38c18b2]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil do Distrito Federal cumpriu mandado de busca contra sargento do Exército investigado por disparos em condomínio residencial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os disparos ocorreram durante um evento social na área comum do condomínio, provocando estilhaçamento de vidraças e colocando moradores e frequentadores em risco.</p>
<p>A perícia recolheu fragmentos metálicos no local, confirmando os disparos, e testemunhas relataram que o militar participava de uma confraternização e teria efetuado os tiros possivelmente sob efeito de álcool.</p>
<p>A Justiça autorizou mandado de busca e apreensão para localizar a arma utilizada, munições e outros objetos, visando exame de confronto balístico e reforço das provas técnicas.</p>
<p>No momento do cumprimento do mandado, o sargento já havia saído para o trabalho, mas compareceu espontaneamente à delegacia e apresentou a arma particular usada nos disparos, que será submetida à perícia técnica.</p>
<p>O sargento será indiciado pelo crime de disparo de arma de fogo, previsto no Estatuto do Desarmamento, e pode responder também por dano qualificado caso sejam confirmados prejuízos ao patrimônio.</p>
<p>Durante o interrogatório, o militar exerceu o direito de permanecer em silêncio, e o inquérito aguarda o laudo pericial para conclusão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Goiânia seleciona 15 estabelecimentos para Circuito do Rock 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_3e7bcccc9e2eb9c98dc10f0ffddca3002fb86c60/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:12:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:3e7bcccc9e2eb9c98dc10f0ffddca3002fb86c60]]></guid>
<description><![CDATA[Goiânia definiu 15 locais para o Circuito do Rock 2026, com eventos entre 6 de março e 30 de abril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Goiânia anunciou os 15 estabelecimentos que irão compor o Circuito do Rock 2026, evento realizado em parceria com espaços culturais, bares e restaurantes da cidade.</p>
<p>Os eventos estão programados para ocorrer entre 6 de março e 30 de abril, oferecendo programação musical gratuita à população.</p>
<p>Os locais selecionados são: Brau Haus Restobier, Canevas Pub, Casa Verde, De Leon Eventos, Lado Leste Cervejaria, Lowbrow, Shiva Alt-Bar, Smoking Beer, To Bar, Vintage 76 Bar e Pub, Woodstock Rock Bar, Brau Haus Burger, Shopping Bougainville, Taberna Music Pub e Associação Goiana Moto Club (AGMC).</p>
<p>Outros oito estabelecimentos tiveram as inscrições indeferidas e não participarão do chamamento público.</p>
<p>O resultado preliminar foi divulgado no Diário Oficial do Município na edição de quinta-feira, 26.</p>
<p>Serão destinados R$ 75 mil para custear os cachês dos artistas, com cada estabelecimento recebendo R$ 5 mil para as apresentações presenciais, que contemplarão diferentes gêneros musicais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai é preso em Goiânia suspeito de sequestro e cárcere privado contra filho de 9 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_d24c70a64a9883bf508701328dd329dff0c46576/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:58:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:d24c70a64a9883bf508701328dd329dff0c46576]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil de Goiás prendeu homem que manteve filho afastado da mãe e em local desconhecido por cerca de dois anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão preventiva foi cumprida nesta terça-feira (25) pela Delegacia Estadual de Repressão aos Crimes Cibernéticos (DERCC), com apoio da Divisão Especializada de Investigações Criminais de Araçatuba.</p>
<p>O menino de 9 anos foi encontrado em boas condições de saúde e entregue à mãe após ser mantido em local desconhecido pelo pai durante aproximadamente dois anos.</p>
<p>Durante esse período, a criança não teve contato com a mãe e deixou de frequentar a escola, ficando afastada do ambiente escolar por cerca de dois anos.</p>
<p>As investigações indicaram que pai e filho estavam hospedados em uma pousada em uma área isolada de Goiânia, onde a criança relatou passar a maior parte do tempo em um quarto ao lado do pai.</p>
<p>O homem responderá por sequestro e cárcere privado qualificado. O nome do suspeito não foi divulgado, e sua defesa não foi localizada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
