<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:14:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duplicação do anel viário do Daia é inaugurada em Anápolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_6ae05914df329a2b00db16b1632b4f1a78ba8b49/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:04:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:6ae05914df329a2b00db16b1632b4f1a78ba8b49]]></guid>
<description><![CDATA[Foi inaugurada a duplicação do anel viário do Distrito Agroindustrial de Anápolis (Daia), ampliando a capacidade de tráfego em quase oito quilômetros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A obra, que recebeu investimento de R$ 33,2 milhões do Tesouro Estadual, inclui a duplicação da pista, reabilitação do pavimento e adequações no sistema de drenagem no trecho que conecta a GO-330 à BR-060.</p>
<p>O governador Ronaldo Caiado destacou que a intervenção melhora as condições de mobilidade e infraestrutura do distrito, que abriga cerca de 200 empresas e mais de 30 mil empregos, com forte presença do setor farmacêutico.</p>
<p>O vice-governador Daniel Vilela afirmou que a duplicação atende a uma demanda antiga do município e deve contribuir para a logística das indústrias instaladas na região, ressaltando a importância econômica e social do Daia para Goiás e o Brasil.</p>
<p>O presidente da Companhia de Desenvolvimento Econômico de Goiás, Francisco Jr., avaliou que a entrega reforça a estrutura de um dos principais polos industriais do Estado, enquanto o prefeito de Anápolis, Márcio Corrêa, classificou a conclusão como simbólica para a cidade, mencionando impasses e problemas em gestões anteriores.</p>
<p>Além da duplicação, o governo estadual investe um total de R$ 54 milhões no Daia, incluindo a ampliação do sistema de abastecimento de água, orçada em R$ 21,5 milhões, e a reforma da estação de tratamento de esgoto, com aporte de R$ 6,2 milhões.</p>
<p>O distrito agroindustrial completa 50 anos em 2026 e é considerado estratégico para a economia goiana devido à sua localização próxima a importantes rodovias federais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
