<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 17:15:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SMS de Goiânia planeja programa de autonomia financeira para unidades de saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_7c0cd8ad067bb7acfd6eb3e690234223419adae7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:7c0cd8ad067bb7acfd6eb3e690234223419adae7]]></guid>
<description><![CDATA[Secretaria Municipal de Saúde de Goiânia pretende destinar até R$ 200 mil anuais para cada unidade realizar pequenos reparos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Saúde (SMS) de Goiânia planeja criar um programa de autonomia financeira para as unidades de saúde do município, com um limite de até R$ 200 mil por ano para cada unidade.</p>
<p>O projeto seguirá os moldes do Programa de Autonomia Financeira da Instituição Educacional (PAFIE) e permitirá que as unidades realizem pequenos reparos, como consertos em portas, ar-condicionado, pintura e troca de itens de telhado, sem enfrentar burocracias.</p>
<p>O recurso não poderá ser utilizado para a compra de insumos ou materiais de consumo, que estão vetados no programa.</p>
<p>Será criada uma comissão gestora do fundo, composta por representantes da gestão local e dos usuários, para administrar os recursos e garantir agilidade nas manutenções, diferenciando-se do Conselho de Saúde já existente.</p>
<p>Com 117 unidades de saúde na capital, o programa pode gerar até R$ 23,4 milhões em investimentos ao todo e ainda será enviado para aprovação na Câmara Municipal de Goiânia.</p>
<p>Além disso, a SMS considera importante um projeto que prevê a concessão de vale-alimentação aos servidores da saúde, com valores de R$ 159,39 para jornada de 20 horas semanais e R$ 227,70 para 30 horas, com reajuste anual e pagamento exclusivo aos profissionais em efetivo exercício.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
