<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 20:15:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Gerente de lanchonete é presa por furto de energia elétrica em Goiânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_0ff53f3c0d5d4fcc2ad48d4efdbb566eb2822869/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:08:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:0ff53f3c0d5d4fcc2ad48d4efdbb566eb2822869]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil prendeu gerente de lanchonete no Jardim da Luz por ligação direta ilegal de energia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na última quinta-feira, 26, após denúncia formal da supervisão de segurança da Equatorial Energia à Central Geral de Flagrantes e Pronto Atendimento ao Cidadão – 1ª DRP.</p>
<p>A empresa informou que o estabelecimento consumia energia sem medição regular, o que motivou a ação policial.</p>
<p>No local, os policiais constataram que a caixa de energia não possuía padrão instalado nem equipamento de medição para aferir o consumo.</p>
<p>Apesar da ausência de medição, o comércio funcionava normalmente com 13 freezers e uma câmara fria ligados, aparelhos que demandam alto consumo energético.</p>
<p>A gerente, apontada como responsável pelo estabelecimento, foi presa em flagrante e conduzida à Central de Flagrantes para os procedimentos legais.</p>
<p>Ela poderá responder por furto de energia elétrica, crime previsto no artigo 155 do Código Penal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paramount Skydance fecha acordo para comprar Warner Bros. Discovery por US$ 110 bilhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_e0058ba46f1047b5724a838df35cd7c9443a88ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:53:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:e0058ba46f1047b5724a838df35cd7c9443a88ac]]></guid>
<description><![CDATA[A Paramount Skydance assinou acordo para adquirir a Warner Bros. Discovery por cerca de US$ 110 bilhões após a Netflix desistir de apresentar contraproposta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A operação avalia o grupo em aproximadamente US$ 110 bilhões, incluindo a dívida da Warner Bros. Discovery, e depende da aprovação do conselho da empresa e de órgãos reguladores nos Estados Unidos e na Europa.</p>
<p>Bruce Campbell, diretor de receita e estratégia da Warner, afirmou que a Netflix tinha o direito contratual de igualar a proposta da Paramount Skydance, mas optou por não exercer essa prerrogativa, o que resultou na assinatura do acordo com a Paramount.</p>
<p>A proposta liderada por David Ellison prevê o pagamento de US$ 31 por ação, valor que supera a oferta anterior da Netflix, estimada em cerca de US$ 83 bilhões, que não incluía ativos como a CNN e operações ligadas à Discovery.</p>
<p>A disputa pela Warner começou em dezembro de 2025, quando a Netflix firmou acordo para adquirir parte dos ativos da companhia, focando nos estúdios e na área de streaming.</p>
<p>Posteriormente, a Paramount apresentou uma proposta concorrente para comprar o grupo integralmente, incluindo canais tradicionais de televisão, e se comprometeu a pagar uma multa mais elevada caso o negócio seja barrado por autoridades regulatórias, tornando a oferta mais atraente aos acionistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Goiás cresce 4,4% em 2025 e lidera atividade econômica no país, aponta Banco Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_7c87abbe29e80b283a8d1d7d66ce8c1c702a07f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:27:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:7c87abbe29e80b283a8d1d7d66ce8c1c702a07f0]]></guid>
<description><![CDATA[Goiás registrou alta de 4,4% na atividade econômica em 2025, ficando em primeiro lugar entre os estados brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Índice de Atividade Econômica Regional (IBCR), calculado pelo Banco Central, indicou que Goiás teve o melhor desempenho do país em 2025, com crescimento de 4,4%, empatado com o Pará no topo do ranking nacional.</p>
<p>O IBCR reúne dados de setores como agropecuária, indústria e serviços, oferecendo um panorama do ritmo da economia estadual.</p>
<p>Goiás acumulou 17 meses consecutivos de expansão econômica, sempre com desempenho superior ao registrado no mesmo mês do ano anterior.</p>
<p>Na comparação interanual, entre dezembro de 2025 e dezembro de 2024, o estado cresceu 3,4%, o quinto melhor desempenho entre as unidades da federação, acima da média nacional de 3,1%.</p>
<p>Na variação mensal com ajuste sazonal, entre dezembro e novembro de 2025, Goiás avançou 0,2%, enquanto o resultado nacional foi negativo em 0,2%, ocupando a quinta colocação no ranking.</p>
<p>A taxa de desocupação em Goiás ficou em 4,6% em 2025, o menor índice desde o início da série histórica em 2012, com pico de 13,2% registrado em 2020.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
