<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 16:14:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caiado afirma que prefeito Márcio Corrêa mantém apoio a Daniel Vilela apesar de divergência partidária]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_fee47b4858ce6bc89a54da7044d3d210c01cd0b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:12:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:fee47b4858ce6bc89a54da7044d3d210c01cd0b2]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Ronaldo Caiado declarou que o prefeito de Anápolis, Márcio Corrêa, segue firme no apoio à pré-candidatura de Daniel Vilela ao governo de Goiás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ronaldo Caiado afirmou em entrevista em Anápolis que tem certeza da fidelidade de Márcio Corrêa ao projeto de Daniel Vilela, mesmo com o prefeito sendo do PL, partido que lançou Wilder Morais como pré-candidato ao governo.</p>
<p>Caiado destacou que Márcio Corrêa é um homem de palavra, firme nas posições e que apoia Daniel Vilela desde o início, ressaltando a transparência e clareza do prefeito em seu compromisso.</p>
<p>Márcio Corrêa, amigo pessoal de Daniel Vilela, migrou do MDB para o PL com aval do próprio Vilela e nunca recuou no apoio à sua candidatura ao Palácio das Esmeraldas.</p>
<p>A declaração do governador ocorreu durante a inauguração da duplicação e readequação do Anel Viário do Distrito Agroindustrial de Anápolis (Daia) no último sábado, 28.</p>
<p>Caiado afirmou que não cabe a ele decidir sobre troca de partidos dos apoiadores de Daniel, mas que o importante é que eles continuem apoiando o emedebista, que representa a continuidade de um governo bem-sucedido.</p>
<p>Apesar da confirmação do PL nacional do nome de Wilder Morais para o governo, cinco prefeitos eleitos pelo PL, incluindo Márcio Corrêa, permanecem apoiando Daniel Vilela, com dois deles tendo mudado de partido para acompanhar o emedebista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
