<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 20:14:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caravana Ulysses Guimarães percorre Norte Goiano e Vale do Araguaia para fortalecer diálogo com municípios]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_8ad3f226eac0d76afeda2dc86033d365aabb6786/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:47:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:8ad3f226eac0d76afeda2dc86033d365aabb6786]]></guid>
<description><![CDATA[A Caravana Ulysses Guimarães visitou municípios do Norte Goiano e Vale do Araguaia para promover diálogo e formação política.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos dias 27 e 28 de abril, a Caravana Ulysses Guimarães percorreu mais de mil quilômetros pelas regiões Norte Goiano e Vale do Araguaia, passando por cidades administradas por prefeitos do MDB e de partidos da base governista.</p>
<p>A iniciativa faz parte do Movimento 15, que prevê visitas a municípios goianos com o objetivo de abrir espaços de escuta da população, diálogo e formação política.</p>
<p>O propósito da ação é fortalecer o municipalismo e contribuir para a elaboração coletiva do plano de governo do MDB para as eleições de 2026, considerando as realidades e demandas locais.</p>
<p>Durante o percurso, a comitiva esteve em Uruaçu, reunindo-se com o prefeito Machadinho (MDB); em Estrela do Norte, com o prefeito Edmar da Cacilda (MDB); e em Mutunópolis, com o prefeito Luizinho (MDB).</p>
<p>A agenda incluiu ainda Porangatu, com a equipe da prefeita Vanuza Valadares (UB); Novo Planalto, com o prefeito Eudes Araújo (MDB); e Nova Crixás, com a equipe do prefeito Rodrigo Tavares (MDB).</p>
<p>O encerramento da caravana ocorreu em Mozarlândia, com a prefeita Lucijane Alencar (MDB), acompanhada do ex-prefeito Luizinho (MDB) e de todo o secretariado municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
