<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 21:15:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é detido após se passar por policial militar em Aparecida de Goiânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_c236d2eb3d1d6fcc22a98eca50340c3544ded265/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:42:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:c236d2eb3d1d6fcc22a98eca50340c3544ded265]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos foi detido por usar fardamento da Polícia Militar e simular ser policial nas redes sociais em Aparecida de Goiânia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito utilizava fardamento da PM e publicava imagens simulando integrar oficialmente a corporação, o que motivou a abordagem da Polícia Civil.</p>
<p>A conduta foi enquadrada no artigo 46 da Lei das Contravenções Penais, que trata do uso indevido de uniforme, distintivo ou insígnia de órgão público.</p>
<p>Ele foi detido no bairro Sítio Santa Luzia e conduzido à Central de Flagrantes para apresentação à autoridade policial.</p>
<p>O delegado Humberto Teófilo informou que denúncias indicavam que o jovem usava o uniforme para ameaçar moradores do bairro.</p>
<p>O jovem afirmou que agia por simpatia e paixão pela Polícia Militar, mas foi alertado sobre os riscos dessa conduta para ele e sua família.</p>
<p>Ele não possui passagens anteriores e assinou um Termo Circunstanciado de Ocorrência, usado para crimes de menor potencial ofensivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mogno da Rua 20, em Goiânia, será retirado por risco estrutural após quase 70 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_44e254303b785aa6eef227cb910f814aa56107f3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:35:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:44e254303b785aa6eef227cb910f814aa56107f3]]></guid>
<description><![CDATA[Árvore plantada em 1957 no Centro de Goiânia será removida no próximo fim de semana por risco de queda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mogno localizado na Rua 20, no Centro de Goiânia, tem cerca de 20 metros de altura e quase sete décadas de existência. A retirada da árvore está prevista para os dias 7 e 8 do próximo fim de semana, devido a laudos técnicos que apontam risco estrutural e possibilidade de queda.</p>
<p>O plantio do mogno ocorreu em 13 de maio de 1957 pelos integrantes do Diretório Acadêmico da Faculdade de Direito, como um ato simbólico de protesto contra a intensa dizimação da espécie no antigo Norte de Goiás, especialmente na região do Bico do Papagaio.</p>
<p>A árvore foi tombada como patrimônio natural em 1986 pelo Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Florestal (IBDF), órgão que posteriormente foi sucedido pelo Ibama. O mogno é considerado um símbolo histórico e ambiental para a capital goiana.</p>
<p>O advogado Darô Fernandes, neto do polonês Boleslaw Daroszewski, responsável pelo envio da muda que originou a árvore, destaca o significado pessoal e ambiental do mogno. Boleslaw foi ex-combatente da 2ª Guerra Mundial e ambientalista dedicado à defesa e ao incentivo do plantio do mogno no Brasil.</p>
<p>Boleslaw Daroszewski também mantinha um empreendimento chamado Mogno Hotel na região do Bico do Papagaio, onde plantou um mogno em frente ao hotel como expressão de seu compromisso com a preservação ambiental.</p>
<p>A família do advogado formalizou pedido à Companhia de Urbanização de Goiânia (Comurg) para que parte do tronco da árvore seja destinada a eles, com o objetivo de preservar a memória de Boleslaw e valorizar sua contribuição para a conscientização ambiental em Goiás e Tocantins.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caravana da Fundação Ulysses Guimarães percorre Norte Goiano e Vale do Araguaia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_c00600f939a3cd17b1915ebf86fc1fa25bae8653/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:47:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:c00600f939a3cd17b1915ebf86fc1fa25bae8653]]></guid>
<description><![CDATA[Caravana da Fundação Ulysses Guimarães visitou municípios do Norte Goiano e Vale do Araguaia para diálogo e formação política.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos dias 27 e 28 de abril, a Caravana da Fundação Ulysses Guimarães percorreu mais de mil quilômetros pelas regiões Norte Goiano e Vale do Araguaia.</p>
<p>A iniciativa passou por municípios administrados por prefeitos do MDB e de partidos da base governista, com o objetivo de abrir espaços de escuta da população, diálogo e formação política.</p>
<p>A proposta da caravana é fortalecer o municipalismo e contribuir para a elaboração coletiva do plano de governo do partido para as eleições de 2026, considerando as realidades e demandas locais.</p>
<p>Durante o percurso, a comitiva visitou Uruaçu, Estrela do Norte e Mutunópolis, reunindo-se com os prefeitos Machadinho, Edmar da Cacilda e Luizinho, todos do MDB.</p>
<p>A agenda também incluiu encontros em Porangatu com a equipe da prefeita Vanuza Valadares (UB), em Novo Planalto com o prefeito Eudes Araújo (MDB) e em Nova Crixás com a equipe do prefeito Rodrigo Tavares (MDB).</p>
<p>O encerramento da caravana ocorreu em Mozarlândia, com a prefeita Lucijane Alencar (MDB), acompanhada do ex-prefeito Luizinho e do secretariado municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
