<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 22:14:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STJ reverte mais de 50 absolvições por estupro de vulnerável após recursos do MPGO]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_c4f540d74468f5230138749c313972b17e991df0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:53:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:c4f540d74468f5230138749c313972b17e991df0]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Goiás conseguiu reverter mais de 50 absolvições por estupro de vulnerável feitas pelo Tribunal de Justiça de Goiás por meio de recursos ao Superior Tribunal de Justiça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Goiás (MPGO) interpôs mais de cinquenta recursos em 2024 e mais de cem em 2025 contra absolvições por estupro de vulnerável concedidas pelo Tribunal de Justiça de Goiás (TJGO). O Superior Tribunal de Justiça (STJ) tem restabelecido condenações em favor das vítimas, afastando argumentos de erro de tipo usados para absolver os réus.</p>
<p>Um caso emblemático ocorreu em setembro de 2025, envolvendo um homem de 29 anos que manteve relação sexual com uma vítima de 13 anos. Inicialmente absolvido em primeira instância sob o argumento de desconhecimento da idade da vítima, o réu teve a condenação restabelecida pelo TJGO e posteriormente confirmada pelo STJ, que aplicou a vulnerabilidade absoluta da vítima.</p>
<p>O promotor de Justiça Murilo Frazão destacou que a palavra da vítima foi desconsiderada em primeira instância e que o recurso ao STJ demonstrou que a vítima havia informado sua idade ao acusado antes do crime, além de manter diálogos por meses com ele. O MPGO tem conseguido reverter várias decisões semelhantes, fortalecendo a proteção às vítimas.</p>
<p>A legislação brasileira considera crime manter relação sexual com menor de 14 anos, independentemente do consentimento, experiência sexual anterior ou relacionamento amoroso, O promotor alertou para o uso preocupante da técnica jurídica distinguishing, que tem sido empregada para afastar a presunção absoluta de vulnerabilidade em alguns julgamentos.</p>
<p>O distinguishing consiste em distinguir precedentes jurisprudenciais com base em circunstâncias específicas, mas seu uso inadequado pode legitimar práticas criminosas contra crianças e adolescentes. O promotor criticou a aplicação seletiva das súmulas e temas dos tribunais superiores, que nem sempre são respeitados pelos julgadores locais.</p>
<p>O Tribunal de Justiça de Goiás esclareceu que as decisões de primeira e segunda instâncias são passíveis de revisão pelos tribunais superiores, que uniformizam a interpretação da legislação federal. O TJGO afirmou que não comenta casos concretos para preservar a imparcialidade e autonomia da atividade jurisdicional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
