<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:15:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-presidente do Irã Mahmoud Ahmadinejad morre em ataque aéreo em Teerã]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_62978ee9f8e490687b2f344216a8c24be2589606/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:02:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:62978ee9f8e490687b2f344216a8c24be2589606]]></guid>
<description><![CDATA[Mahmoud Ahmadinejad, ex-presidente do Irã, foi morto em um ataque aéreo em sua residência em Teerã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Mahmoud Ahmadinejad, de 69 anos, foi morto durante bombardeios realizados pelos Estados Unidos e Israel na capital iraniana.</p>
<p>O ataque aéreo atingiu sua casa na zona leste de Teerã, onde ele estava acompanhado de seus guarda-costas, que também morreram.</p>
<p>Ahmadinejad era considerado um membro da linha dura do regime iraniano e teve um histórico marcado pela repressão violenta a manifestantes após sua controversa reeleição em 2009.</p>
<p>Durante seu mandato presidencial, de 2005 a 2011, manteve proximidade com o então presidente brasileiro Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
<p>Antes de assumir a presidência, Ahmadinejad foi governador da província de Ardabil e prefeito de Teerã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terminal Osvaldo Augustinho Cardoso em Senador Canedo retoma funcionamento após desmoronamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_9681843493147dfb10869d7ef1faa6a5e07c88df/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 14:19:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:9681843493147dfb10869d7ef1faa6a5e07c88df]]></guid>
<description><![CDATA[O Terminal Osvaldo Augustinho Cardoso, em Senador Canedo, voltou a operar neste sábado, 28, após oito dias de interdição causada por desmoronamento de terra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O terminal foi interditado no dia 20 de fevereiro devido a um desmoronamento na área externa, ocorrido durante a construção de uma fossa séptica.</p>
<p>Quatro trabalhadores da concessionária RedeMob Consórcio ficaram feridos no incidente, mas a estrutura física do terminal não sofreu danos.</p>
<p>Durante o período de interdição, o embarque e desembarque de passageiros foram realizados na área externa, onde tendas foram instaladas para acomodar os usuários.</p>
<p>Equipes da concessionária organizaram a estrutura provisória com sinalização e orientação à população para garantir o funcionamento temporário.</p>
<p>O terminal foi liberado para funcionamento após o fechamento do aterro da fossa séptica,.</p>
<p>Inaugurado em dezembro do ano passado, o terminal teve um investimento de R$ 9,5 milhões e tem capacidade para atender 15 mil passageiros diariamente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
