<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 14:15:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Avança Canedo realiza 8.376 atendimentos em força-tarefa de serviços públicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_3e8287a65527b46e8b8b53d7829b9919edeae6f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:27:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:3e8287a65527b46e8b8b53d7829b9919edeae6f6]]></guid>
<description><![CDATA[Força-tarefa da Prefeitura de Senador Canedo atendeu 8.376 pessoas em um dia na Praça Criativa Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Senador Canedo promoveu no sábado, 28, a edição do Avança Canedo, uma força-tarefa de serviços públicos municipais que resultou em 8.376 atendimentos ao longo do dia.</p>
<p>O evento reuniu secretarias e órgãos municipais na Praça Criativa Central, funcionando das 8h às 17h, e atraiu mais de 15 mil pessoas ao local.</p>
<p>Foram oferecidos serviços variados, incluindo atendimentos na área da saúde, regularização fiscal, ouvidoria, educação, meio ambiente e infraestrutura urbana, com o objetivo de concentrar as demandas em um único espaço para resolver parte dos encaminhamentos no próprio local.</p>
<p>Além disso, houve vacinação antirrábica, orientações veterinárias, adoção de animais e atendimentos odontológicos.</p>
<p>A Companhia de Saneamento (Sanesc) participou realizando negociações de débitos e atualização cadastral.</p>
<p>O prefeito Fernando Pellozo (UB) participou da abertura do evento e destacou que a iniciativa visa ampliar o acesso da população aos serviços públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
