<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 19:15:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ato 'Acorda Brasil' reúne políticos e manifestantes na Praça Tamandaré, em Goiânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_e25212f47136cf9d368b32077b8b3394cd88a35a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 18:31:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:e25212f47136cf9d368b32077b8b3394cd88a35a]]></guid>
<description><![CDATA[Manifestação de direita ocorreu na manhã deste domingo, 1º, na Praça Tamandaré e no Centro de Goiânia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ato 'Acorda Brasil' reuniu políticos e manifestantes de direita na Praça Tamandaré, em Goiânia, na manhã deste domingo, 1º. A mobilização também percorreu trechos do Centro da capital.</p>
<p>A manifestação aconteceu simultaneamente em capitais de diferentes regiões do país. Entre os presentes estava o deputado federal Gustavo Gayer (PL), que defendeu a candidatura do senador Flávio Bolsonaro (PL) à Presidência da República.</p>
<p>Gustavo Gayer criticou o sistema político e relembrou protestos anteriores e o processo de impeachment da ex-presidente Dilma Rousseff (PT), afirmando: 'Se em 2013 nós derrubamos a Dilma, agora nós vamos derrubar o sistema inteiro'.</p>
<p>Participaram do ato o ex-deputado estadual Fred Rodrigues (PL) e os vereadores por Goiânia Vitor Hugo (PL), Oséias Varão (PL), Willian Veloso (PL), Coronel Urzêda (PL), Sanches da Federal (PP) e Igor Franco (MDB), além de Dieyme Vasconcelos (PL), vereador por Aparecida de Goiânia.</p>
<p>Vitor Hugo destacou que compareceu para defender a liberdade do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL), afirmando que sua pauta era 'lutar pela liberdade do nosso presidente Bolsonaro'. Coronel Urzêda criticou os ministros do STF Dias Toffoli e Alexandre de Moraes, citando o caso do Banco Master.</p>
<p>Oséias Varão pediu liberdade para os manifestantes presos pelos atos de 8 de janeiro de 2023. Até o momento, não há estimativa oficial do número de participantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Oposição promove manifestações em várias cidades contra governo Lula e ministros do STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_b03fdfa1edc951e4e9a2e36e18252132e3962d45/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 18:04:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:b03fdfa1edc951e4e9a2e36e18252132e3962d45]]></guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, 1, a oposição realizou protestos em diversas cidades brasileiras com críticas ao governo federal e a ministros do Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em São Paulo, o ato ocorreu na Avenida Paulista, próximo ao Masp, reunindo parlamentares e apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro. Entre os discursos, deputados estaduais e federais defenderam a liberdade de Bolsonaro e dos condenados pelos atos de 8 de janeiro. O senador Flávio Bolsonaro participou pela primeira vez de uma mobilização desse porte desde sua pré-candidatura à Presidência.</p>
<p>O protesto em São Paulo foi organizado pelo deputado estadual Tomé Abduch, ligado ao movimento Nas Ruas, com a participação do pastor Silas Malafaia, que não esteve à frente da organização. O evento abordou o escândalo do Banco Master, liquidado pelo Banco Central em novembro de 2025, e a prisão de Bolsonaro relacionada à investigação sobre tentativa de golpe de Estado.</p>
<p>O caso Banco Master foi central nas críticas, com investigações apontando conexões entre fundos associados ao banco e familiares do ministro Dias Toffoli, além de um contrato milionário entre o banco e o escritório da esposa do ministro Alexandre de Moraes. Os organizadores associaram o episódio à atuação do Supremo e à relação entre Judiciário e Executivo.</p>
<p>No Rio de Janeiro, a manifestação reuniu cerca de 4,7 mil pessoas na Avenida Atlântica, em Copacabana, com a presença do senador Carlos Portinho e deputados como Carlos Jordy, Anderson Moraes, Douglas Ruas, Eduardo Pazuello, Marcelo Dino e Luiz Lima.</p>
<p>Outras cidades com protestos foram Belo Horizonte, Salvador, Distrito Federal, Campo Grande, Maceió, Goiânia, Recife, Porto Alegre e Aracaju. As pautas incluíram críticas ao STF, pedido de anistia a Bolsonaro, libertação dos presos dos atos de 8 de janeiro e críticas ao presidente Lula.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
