<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - GO (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/go/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/go/</link>
<description>Notícias de Goiás (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 15:14:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caiado afirma que prefeito Márcio Correa vai apoiar Daniel Vilela em Goiás]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/go/p/gomulti_d4fac78f31a4eb4436a9e1a199a38f902255081e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:12:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Goiás]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[gomulti:d4fac78f31a4eb4436a9e1a199a38f902255081e]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Ronaldo Caiado declarou que tem certeza do apoio do prefeito de Anápolis, Márcio Correa, à candidatura de Daniel Vilela ao governo de Goiás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ronaldo Caiado afirmou que Márcio Correa, prefeito de Anápolis, é um homem de palavra e que apoia Daniel Vilela desde o primeiro momento, apesar de pertencer ao PL, partido que lançou Wilder Morais como pré-candidato ao governo.</p>
<p>A declaração foi feita durante a inauguração da duplicação e readequação do Anel Viário do Distrito Agroindustrial de Anápolis (Daia), no sábado, 28.</p>
<p>Caiado ressaltou que não cabe a ele decidir sobre eventuais trocas de partidos dos apoiadores de Daniel Vilela, mas que o importante é que eles caminhem em apoio ao emedebista, que representa a continuidade de um governo que deu certo.</p>
<p>Márcio Correa governa Anápolis, a cidade com o terceiro maior eleitorado de Goiás, e seu apoio é considerado relevante para a campanha de Daniel Vilela.</p>
<p>A fala do governador ocorre após a confirmação do PL, partido de Márcio Correa, do nome de Wilder Morais como pré-candidato ao governo, o que impediu uma aliança entre a base governista e o PL.</p>
<p>Além de Márcio Correa, outros quatro prefeitos do PL também manifestaram apoio a Daniel Vilela: Carlinhos do Mangão (Novo Gama), Dr. Luis Otávio (Cristalina), Tiagão (Pilar de Goiás) e Simone Ribeiro (Formosa).</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
